Hoy se realizar el paso de Venus sobre el Sol, que consiste en apreciar como se tapar una parte del sol, el cual no se podr ver a simple vista, se ver a travs de telescopios que estarn instalados en la Universidad de Guanajuato. Este fenmero, se repetir hasta el ao 2117.